http://www.netlaputa.ne.jp/~arcadia/mini2.html

[戻る](./mini1.md)

>   
> # Mini Cooper和Mini Cooper S的到来 ～Mini系列Mk.1的时代～  
>   
> 　当Mini上市时，正如许多汽车爱好者所期望的那样，它立即被引入了赛车领域：在1960年4月的日内瓦拉力赛上，它已经取得了横扫1升级别第1名和第2名的壮举。 而人们对拥有更强大发动机的运动车型的渴望也逐渐开始增长。  
>   
> 　Mini Cooper的完成就是对这一呼吁的回应。  
>   
> 　John Newton Cooper是当时F1的顶级竞争者和著名的工程师，他与Issigonis是好朋友，他通过赛车认识了Issigonis，当Mini的原型车建成后，他立即借来驾驶，并很早就意识到，如果进行改装，它的速度会大大增加。 然后，他说服了正在制造Mini的BMC公司，创造出Mini的高性能版本，即Mini Cooper。   
>   
> 　Cooper系列被称为ADO50，与basic Mini分开考虑。  
>   
> 　以Cooper为名的车型于1961年10月加入BMC阵容，即在Mini车首次亮相的2年后。虽然外观没有变化，但它采用了997cc的发动机，是原车型848cc发动机的放大版，用双SU的1-1/4化油器进行调校，功率从34马力增加到55马力，并采用了交叉变速器。 它甚至还配备了7英寸的盘式制动器。  
>   
> 　1962年，也就是Mini Cooper首次亮相的次年，Mini Cooper在全球取得了153次胜利。 Mini Cooper在拉力赛中的表现尤其令人印象深刻，它的出现在当时的汽车运动领域引起了巨大的轰动。  
>   
> 　速度更快的Mini Cooper成为城里的改装店展示其技术的最佳项目，其中最引人注目的是Daniel Richmond领导的Downton Engineering公司的改装Mini Cooper。 这种可以轻松达到160km/h的改装技术引起了BMC设计部门的注意，该部门受到了Mini Cooper销售成功的鼓舞，并最终决定生产下一款Mini Cooper。 这就是Mini Cooper S。  
>   
> 　Mini Cooper和Mini Cooper S之间的区别是，Mini Cooper是一个纯粹的系列车型，而Mini Cooper S则被设计成一个可供比赛使用的车型。Cooper S于1963年推出，刚公布时只有1071cc车型，但次年，即1964年，增加了970cc和 1275cc的Cooper S车型。 排量上令人眼花缭乱的变化是由于赛车中的等级划分，制造商自己为参加比赛的车手准备了适合每个等级的车型。  
>   
> 　Mini Cooper是由普通的Mini缸体调校而成的，而Mini Cooper S则完全不同，它使用的是由John Cooper从缸体上新设计的发动机。 似乎是为了证实它的起源，Mini Cooper S发动机有许多特征，使专家们一眼就能认出它是Mk1库珀S发动机，例如热交换器盖后部印有菱形标记。 曲轴是锻造的这一事实也是Mk1 Cooper S独有的特征。 甚至头部的螺柱螺栓数量也不同。 970cc的功率为65马力，1071cc的功率为67马力，1275cc的功率为75马力。 刹车系统也得到了加强，有7.5英寸的刹车盘。 化油器是SU1-1/2双缸，这3种类型的化油器都很常见。 970cc的最高速度为148m/h，1071cc的最高速度为152m/h，特别是1275cc是前所未有的超小型车，最高速度为160Km/h。 1965年后只有1275cc仍然在生产。 (更准确地说，970cc车型一直生产到1965年1月）  
>   
>   

[次へ](./mini3.md)

---

---

[あばうとミニへ](./mini0.md)